朱牧：政府失去聆聽嘅心

朱牧：政府失去聆聽嘅心

支聯會常委朱耀明牧師稱，遊行最重要是譴責中共暴政屠殺人民。

【本報訊】支聯會昨按傳統舉辦六四遊行，隊伍中有因佔中案罪成判緩刑的朱耀明牧師，75歲的朱牧是支聯會常委，稱遊行最重要是譴責中共暴政屠殺人民，為六四死難者討回公道。對於巿民風雨不改堅持上街，朱牧形容是人心不死，喚起巿民對中共六四屠城暴行的記憶。

六四30周年遇上港人同時要反對送中惡法，朱牧批評港府為推動惡法不擇手段，又指送中條例是不公平的法律，政府為取得商界支持抽走九條商業罪行，卻無視一般巿民意見。

相關新聞：燭光集會 誓逼爆維園

劉小麗認為若送中惡法通過，未來恐無空間悼念六四。

劉小麗籲參與反送中遊行

對於林鄭月娥及鄭若驊稱不評論內地司法制度，朱牧直言港人清楚內地司法差劣，最明顯例子是獲諾貝爾和平獎的劉曉波被中共判監，其妻劉霞被軟禁，幸有德國政府劉霞才享自由，「管治嘅人必須有聆聽巿民聲音嘅心，今日呢個政府已經失去聆聽巿民聲音嘅心」。朱牧籲港人在下月9日反送中大遊行站出來：「我哋六四要出嚟，對呢個不義政權作譴責；送中我哋都要出嚟反對，因為大家都身陷險境。」

小麗民主教室劉小麗亦有參與遊行，稱除為六四死難者鳴冤外，亦反對《逃犯條例》修訂，直言一旦修例通過，香港人權、言論自由等皆會收窄，「未來仲有冇空間悼念六四？」她批評政府官員稱其他國家有引渡條例、質疑為何香港例外的說法是講大話，「其他地方有公平審訊保障，但中國大陸有冇？」她號召市民6月9日為守護香港人權自由上街。

■記者林俊謙

上一則
上一則
支聯會老義工坐輪椅聲援

下一則
下一則
八九絕食學生感激港人支持

燭光集會 誓逼爆維園
不滿修例禍港 首度參與遊行 年輕一代 轟林鄭打橫嚟
支聯會老義工坐輪椅聲援
八九絕食學生感激港人支持
遊行常客轟屠城「毒過老虎」
梁家傑斥政府執意將市民送中 港毀兩制 愧對六四英烈
市民嘆媒體掩民運真相
愛字頭與遊行人士對罵
鄭若驊稱可派監察員 法律界斥零保障 移交後才跟進 肉隨砧板上
張建宗認有外國商會反對修例
團體號召30萬在港加人發聲
陳浩天指德國對港立場早變
西環集中營︰懶理港抗議 歐美企業悄悄走資
30周年遊行人數倍增毋忘六四 力抗惡法